[重要心態] 我求你地要明白：底線可以無，但係原則一定要有！

首先我想講，見到大家開始有分歧，呢個話應該點，嗰個又話佢帶風向，我真係好sad

大家明唔明呀？我哋係喺一個群體運動裡面，但係獨立思考真係好重要啊啊啊啊！！！！唔係佢p 牌就係鬼，你多正皮就係真理，我話你帶風向你就有問題，唔係咁架！

repost 以下，希望大家睇睇：

-----------------------------------—--------------------------------------------

大家好 今日辛苦鳥

沖完涼既話，想同你share 下兩條社會心理學既片( 有多國字幕)

首先係Mind Field S1 Ep2: Conformity：

[最精彩段落: 00：00～13：00]

要點：Michael 係呢一集講到喺一啲群體活動中，人往往會因住壓力，安全感等因素，選擇跟風Fit-in, 而不求真follow truth。喺從眾一段時間後，我地甚至會搵盡理由說服自己相信多數人既共識，忘記批判。

觀察：其實睇番場運動，我哋見到好多時大方向係有 (遊行定開花； 烏克蘭屏障；鶳等)，行動力係好高。但係喺個别情況，有手足或會因為行動細則上冇共識而做多左，例如裝修。有人話先撩者賤打死無冤，我係唔同意。底線可以無，但係原則一定要有。前線做事，往往無乜人協助批判，導致執行程度上既偏差。

建議：行動期間，尤其快閃，負責掩護/ 靠後既人士可以幫手諗諗行動同目標係唔係相符，覺得唔對路請出聲，語氣好少少唔會有問題。旨在比在場人士諗多一諗，過程唔駛耐，十至十五秒講既一個觀點可能已經可以幫大家tune 岩個程度。當然，唔得既唔駛勉強。批判係雙向既，可能你諗多左都唔定。討論而不阻止，效果係最好。

好，跟住第二集，Mind Field S1 Ep3: Destruction：

[全集睇]

要點：Michael 係呢一集則講到人既情緒同破壞行為既關連。人進行高強度運動既時候，會感到愉悅同釋放，有啲人亦會因為進行過呢啲運動，會持續一段時間咁表現得亢奮同aggressive。

觀察：我同你今日行入廁所照鏡，睇住咁多日黎既新聞，相信都唔再笑得出：番到屋企時係沉痛；第日洗完臉要出去時係悲憤。近日既惡法繞過立會非法刊憲，又再激起我哋既怒火多幾分。呢幾日既裝修已經睇得到大家有幾嬲，相信唔駛多講。

建議：話雖如此，千萬要記住，我哋為何而戰。我哋要時刻保持冷靜理性，諗清楚每一個行為令我哋同群眾、同正義、同邪惡，係更近定更遠。我哋要明白，香港唔係sovereign state，我哋現階段最重要始終都係尋求國際認同同media coverage。我哋要頭腦冷靜心腸熱咁樣贏，唔要失控衝動魯莽咁樣輸。都係個句，底線可以無，但係原則一定要有。時刻自我反省，時刻互相提醒，好重要。

最後，香港人 加油； 香港人 反抗！

----------------------------------------------------------------------------

我個幾月前出呢個po，而家recap，唔係要話自己燈中曬係神仙乜乜乜，係好撚sad 到今日到未調整到啊，你地明唔明啊？

香港人，勿忘初衷；香港人，反抗！

推

例如可以裝修同bbq，但唔好樓上係民居同絕不做鼠竊狗偷